% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[a5paper, margin=0.5cm]{geometry}

\setlength\parindent{0mm}

\begin{document}

\begin{exemple}
  Une entreprise commercialise des pots de moutarde de \SI{800}{g}. Un pot est déclaré « conforme » s’il contient entre \SI{790}{g} et \SI{810}{g} de moutarde.  L’entreprise dispose de deux machines $m_1$ et $m_2$.

  On adopte les notations suivantes :
  \begin{itemize}
    \item $M_1$ désigne l’évènement « le pot provient de la machine $m_1$. »
    \item $M_2$ désigne l’évènement « le pot provient de la machine $m_2$. »
    \item $C$ désigne l’évènement : « le pot est conforme ».
  \end{itemize}

  Pour tout évènement $E$, on note $p(E)$ sa probabilité et $\overline E$ l’évènement contraire de $E$ .

  On prélève un pot au hasard dans la production totale, et on obtient les probabilités suivantes.

\begin{center}
\begin{tabular}{lccc}
\toprule
& $C$ & $\overline C$ & Total \\
\cmidrule(r){2-4}
$M_1$ & 0,56 & 0,04 & 0,6 \\
$M_2$ & 0,39 & 0,01 & 0,4 \\
Total & 0,95 & 0,05 & 1 \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Interpréter par une phrase les nombres 0,6 et 0,39.
\item \emph{Calcul de probabilités.} On choisit au hasard un pot dans la production totale. Donner la probabilité des évènements suivants :
\begin{enumerate}
  \item Le pot est conforme.
  \item Le pot a été fabriqué par la machine $m_1$.
  \item Le pot a été fabriqué par la machine $m_2$ mais n'est pas conforme.
\end{enumerate}
\item \emph{Évènements.} Décrire par une phrase les évènements suivants, puis calculer leur probabilité.
\begin{enumerate*}
  \item $\overline C$
  \item $C\cap M_2$
  \item $\overline C\cup M_1$
  \item $\overline C\cap M_2$
\end{enumerate*}
\end{enumerate}

\end{exemple}

\begin{propriete}Soient $A$ et $B$ deux évènements d'un univers $\Omega$.
\begin{itemize}[$\bullet$]
\item $P(\overline A)=\blanc{1-P(A)}$
\item $P(A\cup B)=\blanc{P(A)+P(B)-P(A\cap B)}$
\end{itemize}
\end{propriete}

\begin{definition}
Deux évèmenents $A$ et $B$ sont dits \blanc{incompatibles} si \[P(A\cap B)=0\]
\end{definition}

\begin{exemple}
On reprend les mêmes données qu'à l'exemple précédent.
\begin{enumerate}
\item Vérifier que $P(\overline C)=1-P(C)$.
\item Vérifier que $P(C)+P(M_1)-P(C\cap M_1)$, puis vérifier que l'on obtient bien $P(C\cup M_1)$.
\item Les évènements $C$ et $M_1$ sont-ils compatibles ? Interpréter cette réponse par une phrase en français.
\end{enumerate}
\end{exemple}

\end{document}
